傳說中的兔仔島：大久野島

大家有沒有去過「兔兔島」大久野島？是兔迷必去的地方！有1000多隻自由自在地兔子活在這裡。

但是其實島內的兔仔有很多活得不開心和不長壽，雖然沒有捕食者(predatory animals)的威脅，但是牠們很多有生病的、沒有足夠糧食及營養。所以兔迷下次去最好帶牧草, 例如: Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等等，給牠們最基本的糧食，高纖維。不要給高糖份的和零食。當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。以下video 可看到大久野島兔仔憂愁的時候:

另一個video 看到兔子憂愁, 耳朵越後就越不開心。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）很不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來 。

更多關於兔子憂愁的身體語言：

去過 同ex去

真係好想喺日本養うさぎ

兔子🐰會不會叫？

兔子會叫的。不滿的時候會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predatory animals)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可以看到兔仔咕咕叫。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

更多關於兔子身體語言(害怕、開心、憂愁、憤怒）：
領養兔仔：
兔子深入資訊：[url] [/url]